# compound data 复合数据

当一些data经常一起出现时(往往因为他们在现实中是一个对象的不同属性),最好把这些数据合并为一个变量下.在oop里,常常使用object.而在functional programming里,则用struct代替.其实原理差不多.


## 滚球: 一个典型例子

有一道练习题是设计一个滚的的圆,圆上的图案也要随之转动.在碰到边界后弹回.

如果完全拆分变量(非constant variable),可能包括:

* 圆的x轴位置(随时间/其他情况变化)
* 圆的移动方向(随情况变换)
* 圆的移动速率(基本不变)
* 圆面上图案的偏角(随时间/其他情况变化)
* 圆面上图案的转动方向(随情况变换)
* 圆面上图案的转动速率(基本不变)

如何设计合适的符合数据形式?或者不如先问问有哪几种设计方法?

### 最多属性

设计一个data叫circle,有6个属性,其中2个基本不变.

### 最少属性

甚至不用符合数据.就使用一个数据l表示圆走过的距离.其他的数据通过函数推导出.例如x轴的位置就是l除以外框长度的modulus,方向和奇偶性相关,速度则在constant中定义.

### 最好?

那种设计最简单,清晰,容易修改?

我目前的理解是:

* 选择互相关系简单,容易明白的一组变量.同时这组变量之间的关系又不是非常简单或紧密
* 把不太变动的variable可以放在constant里,只在需要变动的一两个地方**临时**更改下.
* 本练习中,x轴位置和移动方向之间的关系比较复杂(虽然可以求解).把属性分开,利用if函数穷举法建立他们之间的联系,这样的设计更容易懂.
* 移动方向和转动方向是高度相关的,所以保留一个,另一个在函数中简单引用下就能得出.这样也简化了代码冗余程度.

##总结

data设计的可能性很多,通过取极端情况讨论,可以发现一些规律.多写,多看别人的设计,再对比自己的设计,往往就能得到优化的方向.
